天琦談底線及原則

希望大家唔係淨係口講支持梁天琦
你係真正認同同埋理解佢嘅理念

無底線 經過「調整」的原則

不過只是短短11個月、同樣是農曆新年，本民前不再「掃垃圾」，改為與警方對峙、繼而衝擊。事件演變得一發不可收拾，交通警開槍、示威者縱火，一夜巷戰，流血收場。發起行動的本民前，同樣「損兵折將」，約20名成員及義工被捕，包括黃台仰及梁天琦。梁其後於電台節目回應當晚騷亂，強調自己無底線，但有原則，底線即因應當時情況而付出代價，而非事前設限；原則即是「對等武力」，意思即是受壓迫時才用對等武力作出反抗，惟當被追問到，假如警察武力升級以致示威者身體受嚴重傷害或死亡，示威者會否以「對等武力」令對方受嚴重傷害或致死？梁天琦只拋下一句：「由群眾決定佢哋嘅抗爭方式。」同一個節目，主持問到有記者於當晚被示威者毆打，梁更形容記者受傷是「抗爭入面嘅沙石。」

“我哋係無底線，但係唔代表我哋係無原則……無底線嘅講法，其實代表我哋任何代價，我哋會因應當時嘅情況，我咩代價都肯付出。但係原則嘅話，講咩呢？就係講緊一個對等武力嘅原則……你會唔會隨便去打個差佬呢？緊係唔會啦。我哋係受到壓迫嘅時候，先至會用對等武力去作出反抗。
梁天琦@D100電台 - 18.2.2016”

不過選舉過後，梁天琦的武力原則及「底線」再次調整。他接受電台訪問時指，「無底線」並非等於完全不計後果，若行動不斷波及無辜，例如六七暴動的「同胞勿近」炸彈，所製造的反效果一定大過正面效果，亦只會造成社會不安寧，而非真正向政府及國家機器施壓。

“示威者都要去諗，點樣可以做到，既可以針對得到國家機器嘅同時，又會減低對一啲可能無辜市民嘅影響，呢一樣嘢，我覺得，需要去諗。（主持：有無答案？）暫時未有。
梁天琦@港台 - 2.3.2016”

希望大家唔係淨係口講支持梁天琦
而係真正認同同埋理解佢嘅理念

「無底線」並非等於完全不計後果，請三思唔好不斷波及無辜

火燒鋪有機會頭波及樓上住戶或隔離店鋪，
當黃絲員工冇工開，邊度仲有錢可以比眾籌

中銀中移動美心呢啲垃圾商家係咪緊要得過警察開真槍實彈 政苦出緊急法

推